【科技台】國際太空站明年開放予商業用途，淨交通費要4.5億

太空旅遊不是夢？美國太空總署（NASA）日前宣布，計劃首度開放國際太空站，作為旅遊或商業活動用途。當局亦已跟Space X及波音簽訂合約，未來會由這兩間公司接載公眾前往太空站。

NASA表示，項目最快在明年起實施，料每年最多接載兩個短程參觀項目，參觀者每次可以在太空站上的低地球軌道上停留30天。費用方面，一次來回的交通費用估計要5800萬美元（約4.5億港元），至於住宿、食物及維生儀器等設備均要額外購買，每人每日收費約為3.5萬美元（約27.3萬港元）。而參加者必須符合與太空人相同的健康標準，以及參加同樣的訓練。

NASA指，開放國際太空站的目的是為了籌募經費，用於2024年將太空人送到月球。

外電報導：